[販民煮派又黎] 立法會續議逾千億臨時撥款 開會兩分鐘無人發言下通過

立法會昨晚開始審議逾千億元的臨時撥款決議案，有民主派一度呼籲各黨派施壓，要求政府交出預算案改良方案，議員才就臨時撥款作表決。不過會議今早九時復會只有數名議員出席。在沒有人發言的情況下，臨時撥款在開會後兩分鐘內火速獲得通過。

立法會今早九時復會，繼續討論1,131億元臨時撥款決議案。不過會上只有數名議員在席，由於沒有議員要求發言，主席梁君彥隨即示意財經事務及庫務局局長劉怡翔作回應。

劉怡翔只是用了43秒發言，指各政策局會在特別財委會就其政策範疇作闡述，又呼籲議員支持臨時撥款讓政府有資料提供各項服務。臨時撥款決議案隨即進行表決並獲得通過。在沒有民主派議員出手阻攔的情況下，由會議開始到撥款獲通過前後不足兩分鐘，而劉怡翔亦立即離開會議廳。

陳志全曾籲議員 待改良方案公布後才批臨時撥款

這次的臨時撥款決議案，是為了讓預算案獲通過前，政府可以有資金繼續提供各項服務。在昨日晚上開始辯論時，多位民主派議員都有發言，並且對預算案表達不滿，但被梁君彥多次質疑發言離題。

人民力量陳志全昨日發言時指，每年審議臨時撥款只是儀式，因為若不通過政府就會跌入所謂的「財政懸崖」。他質疑這是「惡性循環」，令預算案一年比一年差。他要求政府先交出預算案的改良方案，議員才投票決定是否通過臨時撥款。他認為對預算案不滿的議員，應該無分黨派走在一起，要求政府交出改良方案。

議會陣線的朱凱廸昨日指，他們要在審議臨時撥款的階段提出不滿，是因為若果等到預算案進行二讀才去討論，已經是明日黃花。在主席剪布的情況下，民主派已無法令政府讓步。

民建聯周浩鼎就批評，民主派呼籲反對臨時撥款作為談判、要脅，他絕對不同意這做法，認為這是「綁架」政府公共服務，將全香港市民的利益「擺上枱」要脅政府，做法是不負責任。

編已收

千億臨時撥款 開會兩分鐘無人發言下通過

一千億撥款...無人發言
議會喎
議員喎

30000蚊大和解左啦

30000蚊換千億
777 係高手

EZ

太慢啦
一千億一千億咁拎
搞大佢啦

三萬蚊 和解 你個黨 雞都不如呀

太慢啦
都入撚咗無人之境喇
兩分鐘先一千億

樓豬開post鬧泛民
睇住比柒渣咬呀

啲泛民打手潛哂水

@五毛狙擊手
@未來撚啊廢
@食魚有魚味
@waiwaiwai
@omega3
@慕清流
@波台唔係台
@求銀祈
@妙爾尼爾

首席一定係LIKLN呢條垃圾賤畜

係喎屌 唔怪得硬係差啲嘢咁

講又講
真係唔見哂班友喎

仲咁撚客氣叫呢班戲子狗做販民？？？

跟我叫：扮民啦！！！！！

呢個LIKLN係咁多個犯民垃圾打手之中最賤格最仆街，從來唔直接嘈

但係就次次都做金手指，同時不停用垃圾毒果犯民左膠入血社論評論洗連登版，係極端賤格所為

連登仔睜大對眼望清楚呢啲賤俗犯民支持者啦，屌佢老母大爛臭化屄

呢條撚屌，極可能係肥佬黎養開個班維撚打狗！！！

連登所有犯民打手都係中撚曬黎智英啲毒架啦屌佢老母

全部選舉完唔見哂